班師回朝有妙計

班師回朝有妙計 - 馮睎乾

《滿清十大酷刑》劇照

認識我的人都知道，我不講笑。昨天，我鄭重建議梁振英先生轉換人生跑道，投奔娛樂事業，一番美意，想不到卻惹來讀者大笑，實在令我萬分無奈。有讀者留言說，梁振英的人生規劃，很可能是班師回朝，點會同你拍戲？這一點值得回應。假如梁伯真的打算回朝，他就更應該拍戲，而非筆耕。梁伯民望一向低迷，如今從事寫作，既無文采，亦欠邏輯，不管怎樣努力，也不可能改善形象。著名專欄作家褚簡寧曾評論梁伯：「梁振英的最大問題是他無法給人可愛和誠實的印象。」要令梁伯「可愛」，難過叫林鄭落台，但退而求其次，也可令他可笑和可憐，這樣亦有助提升民望。以下的「演戲攻略」，希望全國政協副主席可考慮一下。

首先，由於梁伯的FB文字已充滿笑料，他可考慮接子華神的棒，演出棟篤笑，名稱我都幫你諗埋，就叫《冇7用》——向黃子華2003年的棟篤笑《冇炭用》致敬。這場騷可安排在新光演出，緊接《粵劇特朗普》登場，梁伯不妨以嬉笑怒罵形式，講述政治圈血淚史，順手宣揚「反港獨」，以他的漿糊地位，肯定可以動員全港老人院公公婆婆捧場，保證座無虛席。

第二步是進軍大銀幕。為表誠意，我在這裏承諾：假如梁伯想打造可憐形象，博市民同情，參演《監獄風雲3D之我冇做特首好耐啦》，我願意義務編劇，包保寫到你慘過梁天琦，一定有連場通櫃、受辱、被姦、刀劈、圍毆，甚至咬甩律政司（湯家驊飾）耳仔的狗血劇情。但本片最大亮點不是梁伯，更不是3D，而是邀請出名認真的萬梓良出山，飾演沉迷虐待囚犯的黑獄警。片中萬子會恢復滿清十大酷刑，全數施展於梁伯的角色，導演亦將以一個六十分鐘長鏡頭直落拍攝，務求令觀眾隔着銀幕，也感受到演員的爆蛋之痛，為他倒抽一口梁氣。

此片必火，姑勿論票房能否壓倒《鐵達尼號》，但可肯定，到時梁伯民望勢必超越林鄭。大家講句公道話：你睇完會唔會支持梁伯先？我會。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
如何對付大學生 (曾志豪)

下一則
下一則
你確信你有資格做父母？ (高慧然)